\begin{longtable}{|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
\caption{Descripción de los casos de prueba del módulo Northwest} \label{tab:casos_prueba} \\
\hline
\textbf{TEST CASE ID} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{TEST DESCRIPTION} & \textbf{TEST CONDITIONS} & \textbf{SEVERITY                                                                                       \\} \\ \hline
\endfirsthead
\hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
\endhead
TC4-NW & 2024-10-17 & Verificar que el sistema siempre genere una solución factible para diferentes configuraciones de oferta y demanda. & El editor debe estar configurado correctamente. Los nodos de origen y destino deben poder ser creados y conectados sin errores. Los pesos asignados deben ser valores numéricos válidos y compatibles con El sistema. Varias configuraciones de oferta y demanda, incluyendo configuraciones balanceadas y no balanceadas. & ALTA                                                                                           \\ \\ \hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
S1-4-NW & Ingresar diferentes valores de oferta y demanda (balanceados y no balanceados). & 2024-10-17 & El sistema debe aceptar los valores de oferta y demanda sin errores, independientemente de si están balanceados. & PASS. Si acepta cualquier tipo de valores sin ningún error. \\ \hline
S2-4-NW & Ejecutar el cálculo del problema de transporte utilizando el módulo "Northwest". & 2024-10-17 & El sistema debe generar una solución válida y consistente, sin importar si la configuración de oferta y demanda está balanceada. & FAIL. Si genera soluciones, aunque no siempre es valida \\ \hline
\end{longtable}