\begin{longtable}{|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
\caption{Descripción de los casos de prueba del módulo Northwest} \label{tab:casos_prueba} \\
\hline
\textbf{TEST CASE ID} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{TEST DESCRIPTION} & \textbf{TEST CONDITIONS} & \textbf{SEVERITY                                                                                       \\} \\ \hline
\endfirsthead
\hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
\endhead
TC7-NW & 2024-10-17 & Verificar que el editor permita cargar grafos desde el computador en formato JSON y descargar los grafos creados, con notificaciones de éxito o error en las operaciones. & Grafo guardado en formato JSON en el computador; editor configurado para cargar y descargar grafos. & ALTA                                                                                           \\ \\ \hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
S1-7-NW & Cargar un archivo JSON de grafo desde el computador al editor. & 2024-10-17 & El grafo debe aparecer correctamente en el editor, conservando todos los nodos y conexiones, y el sistema debe notificar que la carga fue exitosa. & PASS. El grafo aparece correctamente en el editor, y conserva todos los nodos y conexiones \\ \hline
S2-7-NW & Intentar cargar un archivo JSON con datos incompletos o en formato incorrecto. & 2024-10-17 & El sistema debe mostrar un mensaje de error indicando el problema con el archivo, sin cargar datos incompletos en el editor. & FAIL. El sistema no muestra ningun mensaje de error. \\ \hline
S3-7-NW & Descargar el grafo actualmente visualizado en el editor en formato JSON. & 2024-10-17 & El archivo debe descargarse correctamente, conservando toda la información de nodos y conexiones, y el sistema debe notificar que la descarga fue exitosa. & PASS. El archivo se descarga correctamente toda la información y el sistema te notifica que la descarga fue exitosa. \\ \hline
\end{longtable}