\begin{longtable}{|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
\caption{Descripción de los casos de prueba del módulo Northwest} \label{tab:casos_prueba} \\
\hline
\textbf{TEST CASE ID} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{TEST DESCRIPTION} & \textbf{TEST CONDITIONS} & \textbf{SEVERITY                                                                                       \\} \\ \hline
\endfirsthead
\hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
\endhead
TC6-NW & 2024-10-17 & Verificar que el editor permita a los usuarios definir nodos y conexiones con pesos, y que los grafos se visualicen de forma intuitiva en la interfaz. & Configuración inicial del editor sin grafos; usuarios con capacidad de definir nodos y conexiones. & ALTA                                                                                           \\ \\ \hline
\textbf{STEP ID} & \textbf{STEP DESCRIPTION} & \textbf{TEST DATE} & \textbf{EXPECTED RESULTS} & \textbf{ACTUAL RESULTS} \\ \hline
S1-6-NW & Definir un nodo en el editor. & 2024-10-17 & El nodo debe aparecer inmediatamente en la visualización gráfica del editor. & PASS. El nodo aparece de manera inmediata en la visualización en el editor. \\ \hline
S2-6-NW & Ingresar datos válidos en todos los campos y enviar el formulario. & 2024-10-17 & La conexión debe visualizarse en el grafo en tiempo real, mostrando el peso asignado. & PASS. La conexión se visualiza en tiempo real y asigna un peso 0. \\ \hline
S3-6-NW & Intentar crear una conexión con datos inconsistentes (por ejemplo, un peso no numérico). & 2024-10-17 & El sistema debe notificar al usuario sobre la inconsistencia en la entrada de datos, previniendo errores en la creación del grafo. & FAIL. El sistema evita la incosistencia de los datos pero no los notifica sobre errores. \\ \hline
S4-6-NW & Modificar la conexión o el nodo existente. & 2024-10-17 & La visualización del grafo debe actualizarse de inmediato para reflejar los cambios realizados. & PASS. Los cambios al grafo se producen de manera inmediata. \\ \hline
\end{longtable}